西環集中營：京反對法案 證明有殺傷力 - 季陶

西環集中營：京反對法案 證明有殺傷力 - 季陶

美國國會

美國國會料將審議《香港人權與民主法案》，由於共和、民主兩黨均表態支持，各方均預計，只要交到參、眾兩院投票，法案差不多通過，但在這個時候，開始有聲音指《法案》殺傷力非外界期望大，即使通過也未必有用，但同時北京、建制陣營又出盡全力，阻攔美國會不要通過《法案》，究竟有關法案是有用還是沒用？有民主派中人對季陶笑言，是否有用只要看看對手反應就知，「如果條法案真係廢嘅，建制派使排住隊見美國領事？北京使用盡全力喺美國游說反對？」

相關新聞：「消失三人」均為重傷者

美可用法律干預港事務

該民主派人士曾與共和、民主兩黨的參、眾議員會面，他指論殺傷力，《香港人權與民主法案》肯定不及《香港政策法》，也不及《全球馬格尼茨基人權責任法》，但正如與他見面的美國會議員說，《香港政策法》是「核武」，但除此之外，美國可用來應對香港民主、人權議題法律工具不多， 「國會需要有一條法案，講明針對香港人權同民主，令有法可依動用其他工具，好似《全球馬格尼茨基人權責任法》去針對中共破壞香港民主自由」，而《香港人權與民主法案》正是一個切入點，「套用中國外交部說法，就係美國可以用佢哋法律去干預香港事務，再唔係只發發聲明就算」。

所以北京心知肚明，一旦《法案》通過，意味美國政府不用立即出「核武」、即取消香港特殊地位，也可以針對香港採取行動，「即係美國政府、國會可以唔怕攬炒下出招對付中國同香港，咁樣北京點會唔驚？」

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
之鋒何韻詩：港人沒退路

下一則
下一則
泛民設小組 游說國際制裁林鄭

「消失三人」均為重傷者
三職員挺身爆料 轟警阻救援
新同盟報廉署控警行為失當
泛民設小組 游說國際制裁林鄭
民建聯見美領事 稱北京或反擊
港生聯合國演說：不做疆藏
穗維權者上載《榮光》被捕
台︰少於60港人求助
彭定康：京須表明遵守聯合聲明
岳男控襲警 庭外人海力挺
「香港人加油」護送囚車離去
許智峯獲釋 民事起訴警濫捕
港台司機6.12中彈 向盧偉聰索償
16歲仔夜收工 官不准延宵禁時間
七成受訪差人：警執法不公
大律師公會兩函盧偉聰斥警阻見被捕者
監警會變關警會 600人要輔導
黃絲警：前線已情緒失控
「飛天南」7.21涉暴動被捕
倘300人踩場 今夜馬取消
2,000網民曾聯署促退役
400人中環拖手聲援新屋嶺被捕者
敵對球迷今維園聚首大合唱
民意唾棄行會 湯家驊墊底
防白衣人 張祝珊校籲結伴放學
憂受欺凌 興德三跨境學童退學
林鄭撐警暴 下周搞對話騷
沈旭暉邀百學者晤青年
穆迪降港鐵評級展望至負面
國泰前空姐：炒我嗰日20人被裁
陳啟宗：地產商自私 非亂局根源
消防改17紀錄 36分鐘空白